[養生]香港地邊到有靚蜂蜜賣？

如題，價錢唔緊要，最緊要天然純正，唔要啲加工cheap野

超市嗰隻
真蜜
已經幾好
飲開覺得幾純
之前消委會評分都唔錯

上iherb買

+1
揀有USDA認証嘅

我都係iherb 買

飲開華生園蜂場 香港製造
同超市買嘅真係好唔同
你可以上網check下

我自己係大成街市米舖度買
二百蚊左右 中醫都同佢攞貨
秋冬天氣乾燥 飲蜜糖水好正

淨係得個page，又搵唔到邊度有分銷商
好想試下

Citysuper?

永和
係沙田排頭村度
出沙田站入村再行段斜路
上次路過入過去參觀 老細好好人介紹左個場同蜜蜂
仲入左佢屋企買左樽蜂蜜

我都覺得佢地唔係好識宣傳
或者你去行有機市場 都有本地蜂場擺檔
我幫襯開呢個老闆 幾好人 有電話你可以wtsapp問下
同埋記得沖蜂蜜一定唔好用熱水

買樽試下先
飲慣蜂蜜水，唔會落熱水沖
頂盡係用室溫水沖完，先再加熱水
有時加少少檸檬仲好

皇室堡有間賣澳洲蜜糖，幾好

係New Zealand 先啱

之前幫過間公司賣蜂蜜,唔係話踩香港嘢,只不過香港環境不太合適
同埋想講關於蜂蜜嘅嘢俾大家知,蜂蜜未形成之前係8成都係水,即係好似蜜糖水咁,好多商人都會高溫加熱收乾水分,會令入面嘅營養流失得好嚴重 有d好嘅就會用低溫慢煮咁.慢慢咁收乾水,呢個方法出黎嘅蜂蜜叫pure honey
但係有d點解特別貴呢,嗰d係全天然,由蜜蜂自己嘅體溫收乾水,時間用得最耐,但係營養keep得最多,呢d就叫raw honey,係最好嘅
沖蜂蜜水嘅話盡量唔好用熱水,暖水或者係凍水就最fit

有興趣再講多d都得

其實要保証係raw都有d難，我以前嗰間嗰老闆好堅持賣好嘢，所以定期要將d貨拎去驗，驗完將份報告放係舖度隨便俾客睇，所以肉眼好難分。
又或者咁睇，係包裝方面都估到咩料。因為蜂蜜對溫度比較敏感，如果太熱會變酸，太凍會結晶。一般係好嘅蜂蜜大多都會用玻璃樽裝，玻璃對溫度傳送比較慢對蜂蜜無咁大影響，相反膠樽嗰d始終係chemical嘢，對蜂蜜無咁好。

btw 之前我講過點解香港蜂蜜麻麻地呢，唔係關造工事，而係環境問題。
一般蜜蜂採蜜距離2-3km，係香港地少人多，想係郊區搵2-3km嘅效野地方比較難，就算有，附近都會有d工埸，回收場之類。而蜜蜂基本上所有甜嘅嘢都採，可樂汽水嗰d都係佢會採嘅嘢，有機會都會令蜂蜜質素變差。試過聽過外國有蜂場會用糖水吸引d蜜蜂去採蜜，結果出到黎嘅都係垃圾。
所以一般由產地入手，問多d，了解下產地，可以大概知道蜂蜜嘅質素

留名 好記得細個老母係街市藥材鋪買左一樽用藍妹啤酒樽莊既蜜糖 我每日都倒一匙出黎妹妹下當糖食

無話邊隻好，睇下自己有無偏好d咩牌子啦。我之前幫台灣公司做，佢就會送我地d staff去產地度了解下，我就覺得台灣都ok嘅，我睇過個蜂場就係係d保育區入面，有d係遊牧咁養，各有各好。
不過睇得出有d台灣人幾有心去做，可能我公司係台灣人做。btw台灣比較出名係蜂蜜，茶葉嗰d

iherb邊隻好

Lm

嚟緊新年去大埔林村買